---
title: Supercell
---

超级细胞，一家位于芬兰赫尔辛基的游戏公司。

Supercell 是一家典型的以小团队模式进行游戏开发的公司，一般来说两个员工，或者 5个员工，最多不超过 7 个员工组成独立的开发团队，称之为 Cell（细胞），这也是公司名字 Supercell（超级细胞）的由来。

每个开发团队自己决定做什么样的产品，然后最快的时间推出产品的公测版，看看游戏是否受用户欢迎。如果用户不欢迎，迅速放弃这个产品，再进行新的尝试，期间几乎没有管理角色的介入。团队研发的产品失败后，不但不会受到惩罚，甚至会举办庆祝仪式，以庆祝他们从失败中学到了东西。这种强大的业务试错能力是 Supercell 相比于其他游戏公司最大的差别，也是最核心的竞争力。

其他的游戏公司难道没有想到学习这样的模式吗？答案一定是肯定的。为什么其他游戏公司不具备 Supercell 这样的能力呢，我觉得很多人忽略了 Supercell 所构建的“中台”能力——这家游戏公司经过 6年的时间将游戏开发过程中公共、通用的游戏开发素材、算法做了很好的沉淀，企业的文化充分鼓励员工进行创新，甚至进行试错，才使得他们在开发的众多游戏中以最快时间找到那些用户真正喜爱的游戏。

Supercell 这家公司除了在企业文化方面鼓励大家进行业务创新和试错外，更重要的是给业务创新的团队提供了扎实的平台资源。所以造成以上描述中传统企业内的业务创新除了在体制上要有所改变外，更重要的是要为业务的创新打造一个坚实的中台。

如果企业打造了很好的业务中台，可以让 3 个人基于中台提供的核心服务在 2 周的时间内就能建设一个系统并推向市场，看看市场的反馈来决定是否加大对这个新业务的投入，我想任何一家企业的领导都是很乐意做这样的投入和尝试的。